Adam Tens Kiigjärwelt kaebas, et Johan Kollsaar karjuse palka ära ei maksa; kaubeldud olnud 2 wakka rukkid, 2 wakka keswi, 2 naela willu 2 rba raha ja 1 wakk kartohwlid maha panna; muidu on ta kõik kätte saanud, aga 1 nael willu ja 2 rbla raha on saamata.
Johan Kollsaar wastutas, et raha ega 1 nael willu kauba sees ei ole olnud.
Hans Kallas Kiigjärwelt tunnistas kirjalikkult, et kaubeldud olnud: 2 wakka rukid, 2 wakka keswi, 2 naela willu ja 2 rbla raha ja 1 wakk kartohwlid maha panna ning pidanud karjuse isa lambad karjas käima.
Mõiste: Johan Kollsaar 1 nael willu ja 2 rbla raha 8 päewa sees Adam Tensi hääs wälja maksma.
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud ja ei olnud Johan Kollsaar sellega rahul.
